★綜援婦埋怨冇錢比仔女學鋼琴 望月增200元津貼

【本報訊】綜援制度屢被批未能充份照顧基層需要，尤其對學童課外活動津貼相當不足，負擔不起興趣班高昂收費的基層學童被迫「輸在起跑線」。關注綜援低收入聯盟調查發現，全部受訪綜援家庭均不滿意現行的兒童綜援水平，因未能應付學童每月開支，期望政府提升標準金額及額外提供每月200元課外活動津貼。
關綜聯訪問了228位有一名或以上學童的綜援家庭，全部受訪者均不滿意兒童綜援金額。學童每月平均開支約2,300元，膳食開支扣除在校午膳仍佔最多，平均逾1,310元。
以單親家庭兒童2,060元綜援金計算，根本不能應付生活開銷，綜援家庭惟有動用儲蓄及壓縮消費。近八成受訪者認為兒童綜援最少要增加400元。

扼殺子女天份

九成半受訪者指兒童綜援的特別津貼無法填補支出，其中膳食津貼每月僅245元，但大部份學童在校訂購午餐飯盒均需300元至400元。加上沒課外活動津貼，即使子女有天份，也因經濟困難被迫放棄。九成半人促社署每月額外提供200元資助基層學童參與課外活動。
單親媽媽阿文與6歲女兒相依為命，靠約4,000元綜援金過活，雖然數月前成功上樓，但物價騰飛下仍捉襟見肘。女兒成績欠佳，她付不起補習費。女兒想學鋼琴，她也只能儲錢買下300元玩具琴讓女兒「過手癮」。
關綜聯組織幹事李彥豪批評綜援制度過時，促政府盡快展開檢討。

香港終局之戰

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署
-簽完記得確認返電郵

200蚊學嘜春

交比媽媽教又執兩舊

窮撚有乜天份呀 9up下又r多幾舊

窮撚自己飯都無得食學人生仔
學條撚咩

學琴兩舊水一堂都唔夠喎

屌 拎綜援要絕育啦
自古以來，弱肉強食

200蚊？夠做啲乜？演唱會都睇唔到一場啦